有冇人有留意開Jordan Peterson?

一直有睇開好多佢既bite-sized講課片，一黎佢講既野本身係好有趣，二黎比到好多做人處世既啟發
呢排佢做左個訪問，係西方網絡有小小迴響，想睇下連登有冇人有留意呢單野

佢既駁論，用字精準度同專注力真係睇到我拍哂手掌

有 由free speech rally嗰陣開始留意佢 本身睇開rebel media 特別係Lauren Southern, Faith Goldy 同Tommy Robinson, 有次見Lauren報導University of Toronto單野 覺得Peterson好有耐性同班左膠學生爭論 就開始睇多咗佢啲lectures

好正

喂我都係Lauren Southern報free speech rally單野先留意到Jordan Peterson喎
唔知果陣smugglypuff單野入唔入到罪
由free speech rally就開始掘Peterson對radical leftist既睇法，佢用Neo-marxist黎解讀leftist identity politics真係開左我眼界

我係佢fans
成日j佢 d lecture

佢本 maps of meaning 幫我讀通好多
尼采 同榮格 佢對虛無主義既 對抗 同詮釋
係我最欣賞佢既部份

強烈建議d對人生迷惘既巴打
得閒睇下佢d 片 好過咩垃圾心靈雞湯

單論辯才我認為 Sam Harris 同 milo 呢d 痴線佬
好過佢 但佢講親野都有
好firm 既 arguments 做 back up
係近年一個 彈起左既 左膠剋星

又學野

UofT啲左膠prof同學生好憎佢

有冇人睇咗佢最近出嗰本書 “12 Rules for Life” ?

睇緊，rule 1好引人入勝，人咁複雜既生命原來同龍蝦咁遠古既生物係用同一種neurochemical system
"You truly know you are the son of god when your dicta apply even to crustaceans"

不過rule 2開始好biblical，有啲難消化
暫時睇到rule 5，都係第一條rule最精彩亦都最relatable

個人係呢類人自然會留意（所以冇咩人會留意）

呢度
不過小弟英文太差 睇得有啲辛苦

JP 真係轉數快有學識有學問, 講既野全部有經自己process過諗過研究過先拎出黎講, 佢同你debate唔係為左拗贏你, 係為左將自己消化過既營養擺上面討論唔介意你插佢, 只係同佢對話既人真係唔同層次唔夠墨水同佢討論, 覺得佢算係正直同有原則既人, 個心都係為幫人可以更好。